# Развитие интеллекта
Все формы умственной потоковой деятельности прямо или косвенно зависят от памяти. Человек, помнящий истории, стихи, тексты песен, результаты бейсбольных матчей, химические формулы, исторические даты и мудрые афоризмы, обладает множеством преимуществ по сравнению с тем, кто не способен развить в себе такой навык. Он всегда может найти осмысленный повод для радости в содержании своей памяти. Кроме того, он всегда желанный собеседник, поскольку может поделиться хранящейся в его сознании информацией и тем самым помочь тому, с кем он общается, упорядочить сознание. Наиболее естественный путь для развития памяти заключается в том, чтобы выбрать по-настоящему интересную вам область, начать уделять внимание ключевым фактам и цифрам. Именно вам решать, что будет храниться в вашей памяти, тогда вы будете контролировать информацию, и весь процесс заучивания наизусть станет не навязанной рутиной, а приятным занятием.

Игра слов

Богатый словарный запас и беглость речи относят к числу важнейших качеств делового человека, умение говорить обогащает взаимодействие. Почти утраченное ныне искусство ведения беседы несет в себе возможности повысить качество жизни, и этому может научиться любой. Основное творческое применение языка — это поэзия.

Она позволяет разуму сохранять переживания в видоизмененной и  концентрированной форме и потому идеальна для упорядочивания сознания. Те же преимущества имеет сочинение прозы.


Дружба с историей

Одним из приятнейших способов упорядочивать сознание и доставлять радость является сбор, запись и хранение информации о разнообразных великих и малых событиях. Наличие упорядоченных записей о прошлом может улучшить качество нашей жизни. Самое простое — начать с ведения личного дневника. Как только человек дает себе труд разобраться, какие именно аспекты прошлого вызывают у него интерес, и решает исследовать их глубже, сосредоточившись на деталях, изучение истории превращается в неисчерпаемый источник потоковых переживаний.


Радости науки

Сегодняшняя наука похожа на дорогой конвейер по производству знаний. Но открытия по-прежнему нередко совершаются людьми, которые просто сидят на скамейке у рынка, растворившись в собственных мыслях и не замечая ничего вокруг. Важно помнить, что многие великие ученые занимались наукой не ради правительственных грантов или славы, а потому, что им приносила радость работа с изобретенными ими методами. Мыслительный процесс, делающий науку привлекательной, доступен каждому. Заниматься ей стоит в первую очередь потому, что это прекрасный способ привнести порядок в свое сознание. 

#поток 

